\chapter{Erfolgsfaktoren}

% ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% \textcolor{red}{\rule{\textwidth}{3pt}}


% \bigskip
% \noindent
% \textbf{\todoo{Wie soll man jetzt in diesem Kapitel die Faktoren unterteilen?}}

% \noindent
% Aus den ganzen Erfolgsfaktoren sollen folgende Punkte spezifisch bearbeitet werden. Weitere Punkte können zusätzlich auf Basis von
% Literatur angesprochen werden. Sieh Liste weiter unten

% \begin{enumerate}
%     \item Lizenzen haben einen Einfluss auf den Erfolg der Projekte
%     \item Hohe Qualität der Software  => positiver Einfluss aufs Projekt
%     \item Gute Dokumentation => positiver Einfluss aufs Projekt
%     \item Wer sich um die Community kümmert (devs / userbase) => positiver Einfluss aufs Projekt
% \end{enumerate}

% \noindent
% Diese Punkte können angesprochen werden, sind aber etwas schwer zu erfassen mit einer Umfrage oder Crawler.

% \begin{itemize}
%     \item Network Effekt, an der Community kann man zwar arbeiten den Network Effekt aber nicht so richtig triggern (I guess)
%     \item Responsibility Assignment (Bezug auf Community / Qualität)
%     \item Timing
%     \item Modularität
%     \item Komplexität
% \end{itemize}


% \todoo{BTW}
% Wenn es aussieht als ob die Arbeit zu kurz wird, kann man noch einzelne Projekte ganz genau unter die Lupe nehmen I guess
% z.B. Linux, oder React for that matter weil JavaScript etc.

% React gegenüberstellen zu Vue. Das eine ist ja aus dem Hause Facebook, das andere völlig Open Source...
% Weitere mögliche Kapitel also \textit{Case Study: React vs. Vue} oder so ähnlich


% \noindent
% \textcolor{red}{\rule{\textwidth}{3pt}}

% ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

% TODO: deloneDeLoneMcLeanModel2003 einbauen!
% \todo{\cite{deloneDeLoneMcLeanModel2003} hab ich was gelesen und markiert, aber bisher als Quelle noch
%     nicht eingebaut}

\todo{ggf. besseren Namen finden als \textit{Haupterfolgsfaktoren} und \textit{weitere Faktoren} }
\bigskip

\noindent
Es gibt viele Faktoren, die Einfluss auf den Erfolg eines Projektes haben. In diesem Kapitel 
werden diese Faktoren näher erklärt. Dabei werden die Faktoren in zwei Klassen aufgeteilt, 
in \textit{Haupterfolgsfaktoren} und \textit{weitere Faktoren}.

% Hauptfaktoren Erkläuterung
Die Haupterfolgsfaktoren sind diese, die in dieser Arbeit mittels Umfrage und Datenerhebung analysiert
werden. Darunter gehören \textit{Lizenzen, Qualität, Dokumentation, Community} und
\textit{Network Effekt} \todoo{(ggf. noch anpassen)}.


% Weitere Faktoren
Diese Faktoren alleine schaffen allerdings kein Gesamtbild des Erfolgs, deshalb wird im Kapitel 
\textit{\ref{sec:Weitere Faktoren}} auf weitere Faktoren eingegangen.
Diese werden allerdings nicht mittels Datenerhebung oder Umfrage analysiert, da der Aufwand
diese empirisch zu erfassen um einiges Aufwendiger ist. 
Hierzu gehören Faktoren wie \textit{Timing, Modularität und Komplexität, Responsibility
Assignment} \todoo{(ggf. noch anpassen)}


\section{Haupterfolgsfaktoren} \label{sec:Haupterfolgsfaktoren}

\todo{Einleitender Satz für Kapitel \ref{sec:Haupterfolgsfaktoren}}


\todoBox{
    Man könnte einen weiteren Punkt aufnehmen: \textit{Community Standards}

    Sieh hierfür \link{ein Beispiel}{https://github.com/facebook/react/community}
    die Werte können sowohl von der API erfasst werden, sieh Kapitel Crawler, als auch in der Umfrage.
    Ich schätze den User ist es egal ob sowas wie ein \textit{Code of Conduct} oder ein \textit{Pull request template}
    dabei ist.

    % ABER meine Hypothese wäre:

    % \textbf{
    %     mehr Entwickler mitarbeiten => mehr Features => Höhere Qualität =>
    %     besseres Produkt => mehr Erfolg
    % }

    Aber das kann man nur dann aufnehmen, wenn man von der API auch rausbekommt, was jeweils von den \textit{Community Standards}
    eingehalten werden. Nur mit den Prozentzahlen kann man wohl leider nicht viel Anfangen.
}





\input{pages/chapters/02_success_factors/02_01_licenses.tex}
\input{pages/chapters/02_success_factors/02_02_nutzlichkeit_quality.tex}
\input{pages/chapters/02_success_factors/02_03_documentation.tex}
\input{pages/chapters/02_success_factors/02_04_community.tex}

\subsection{Sponsoren}

\input{pages/chapters/02_success_factors/02_xx_networkEffekt.tex}

\section{Weitere Faktoren} \label{sec:Weitere Faktoren}

\todo{Einleitender Satz für Kapitel \ref{sec:Haupterfolgsfaktoren}}


\input{pages/chapters/02_success_factors/02_xx_timing.tex}
\subsection{Modularität und Komplexität}

Bezüglich Modularität gibt es hier etwas mehr \cite{marganSuccessOpenSource2015} sieh Kapitel IV. A)
beziehungsweise die Quellen [42,43,49] in \cite{marganSuccessOpenSource2015}

\subsection{Responsibility Assigment}
\subsection{More ?}

