\subsection{Qualität}

\rawidea
Ein weiterer Punkt worüber Entwickler Einfluss haben ist die Qualität der Software.
Produkts als auch die User Experience (UX) beziehungsweise Developer Experience (DX).
Sprich, gibt es eine gute Dokumentation, ist das Package etc. Customizable nach den Wünschen
des Nutzers etc. Zu der Qualität gehört auch Software die "Bug-Frei" läuft, oder zumindest die Funktionalität
die Bugs überwiegt \cite{bangerthWhatMakesComputational2013}. % Kapitel 2.1. Utility and Quality

\begin{quote}
    \begin{tcolorbox}[colback=black!5!white,colframe=white!75!black,title=Direkt Zitat aus \cite{bangerthWhatMakesComputational2013} Kapitel 2.1]
        [W]ithout a focus on fixing bugs as soon as they are
        identified will never be of high quality.
        Thus, quality needs to be an important aspect of
        development from the start.
    \end{tcolorbox}
\end{quote}

Die \textit{First Time Experience} spielt eine wichtige Rolle, ist ein Tool
schwer aufzusetzten / installieren (bei npm trifft das nicht ganz zu?)
beziehungsweise die Dokumentation nicht schlüssig genug, gibt es meist eine (Hand voll/Menge...) alternative Tools
die ein User stattdessen einfach hernehmen kann, statt sich mit Tool \textit{X} herumzuschlagen
\cite{bangerthWhatMakesComputational2013}. % Kapitel 2.1 Utility and Quality

\todoo{
    Als Beispiel, könnte man hierfür sowas nehmen wie eine JS Bibliothek die 10 verschiedene Alternativen hat.
    Beispielsweise hat das Tool X mit 300k Downloades 5 alternativen, die zwar nicht soviele Download zahlen haben,
    aber wenn man das Tool nicht zum laufen kriegt, dann schlägt man sich damit auch nicht weiter rum und geht einfach
    zu Y, Z oder A.
}

\begin{hypothesis}
    Die Qualität spielt eine sehr wichtige Rolle, vor allem dann, wenn es Alternativen gibt. 
    (Gute Qualität => Guter Technischer/Markt Erfolg) 
\end{hypothesis}