\chapter{Umfrage}


Als Ergänzung zur statischen Datenerfassung der GitHub Projekte wurde auch eine Umfrage durchgeführt.
Ziel der Umfrage war es herauszufinden worauf Open Source Nutzer achten, wenn sie ein Projekt wählen.
Das übergeordnete Ziel war es die Hypothesen H3, H6 und H8 zu bestätigen. \todoo{Theoretisch auch H9 
müsste man aber auch aufnehmen lul}

Insgesamt gab es elf Fragen. In fünf der Fragen wurde eine 5-Punkte Likert Skala verwendet 
\cite{likertScale}, wo die Teilnehmer einer Aussage zu den Themen Dokumentation, Beliebtheit, Sponsoren
und Development zustimmen oder ablehnen konnten. 



An der Umfrage hatte 297







- Umfrage ist für die Nutzer von Open Source Software Entwickler, nicht Endnutzer. \\
- Methodik, warum grade die Fragen \\
- Citation zwecks \textit{Likert scale} \\
- Durchführung \\
- Auswertung \\
- Ergebnis der Umfrage \\

{\huge\textbf{Ideen für Fragen}}

Umfrage sollte Idealer Weise auf deutsch und englisch verfügbar sein.
Und natürlich ein Open Source Tool nutzten

\begin{enumerate}
    \item Alter / Wie lange Programmieren Sie schon
    \item Hauptbeschäftigung
          \begin{enumerate}
              \item Student
              \item Mitarbeiter in einem Unternehmen
              \item Freelancer
          \end{enumerate}
    \item Nutzen Sie Open Source in Ihren Projekten?
    \item In welchem Kontext verwenden Sie am meisten Open Source? [Mehrfach Antwort]
          \begin{enumerate}
              \item Hobby
              \item Arbeit
              \item Als Werkstudent
              \item Studium
          \end{enumerate}
    \item Nach welchen Kriterien wählen Sie Open Source Software/Libraries/Packages/Module etc. [Mehrfach Antwort]
          \begin{enumerate}
              \item Vorgegeben (von Arbeitgeber / Auftraggeber / Uni)
              \item Auf Basis eigener Recherche
              \item I went with my first search engine result
              \item Keine Alternative
          \end{enumerate}
    \item Wie viele Open Source Bausteine Nutzen Sie durchschnittlich \textit{[Steps dienen nur als Idee]}
          \begin{enumerate}
              \item Keine
              \item 1-10
              \item 11-20
              \item mehr als 20
          \end{enumerate}
    \item Wie wichtig sind Ihnen folgende Aspekte, wenn Sie sich für Open Source
          Software/Libraries/Packages/Module entscheiden müssen hier mit \textit{likert scale}
          \begin{enumerate}
              \item Lizenzen
              \item Gute Dokumentation
              \item Projekt wird Maintained
              \item Download zahlen / GitHub sterne / ähnliche Metriken (aka. beliebt ist das Projekt)
              \item \dots
          \end{enumerate}
    \item Haben Sie oder Spenden Sie an Open Source Projekte?
          \begin{enumerate}
              \item Nein, noch nie
              \item Nein, aber mein Unternehmen / Universität
              \item Ja, einmal/früher/unregelmäßig
              \item Ja, regelmäßig
          \end{enumerate}
    \item When considering a new JS library which of these influences your decision most? \quickcite{https://dev.to/andyrichardsonn/how-i-exploited-npm-downloads-and-why-you-shouldn-t-trust-them-4bme}
\end{enumerate}