\chapter{Umfrage}

\todo{Ausformulieren}

% Introduction Umfrage
Als Ergänzung zur Datenerfassung der GitHub Projekte wurde auch eine Umfrage durchgeführt.
Ziel der Umfrage war es herauszufinden worauf die Nutzer von Open Source achten, wenn sie ein Projekt
wählen. Das übergeordnete Ziel war es die Hypothesen H3, H6 und H8 zu prüfen.
An der Online-Umfrage haben Softwareentwickler der adesso SE, sowie Studenten der TH Rosenheim teilgenommen.
Insgesamt erhielt die Umfrage 308 Antworten. Zur Erstellung der Umfrage wurde \textit{cryptpad.org} 
verwendet \cite{Cryptpad_org}.

Hierbei sollten die Teilnehmer Aussagen zu den Themen Dokumentation, Beliebtheit, Sponsoren und
Entwicklung bewerten. Als Bewertungsskala wurde eine 5-Punkte Likert-Skala verwendet \cite{likertScale}.


% \todoo{Interpretation der Durchschnitte: 1 = der Teilnehmende stimmt der Aussage gar nicht zu, 5 =
%     der Teilnehmende stimmt der Aussage vollkommend zu. 3 = Undecided, doesnt matter etc.}



% Dokumentation
\input{pages/chapters/06_umfrage/06_01_Dokumentation.tex}

% Beliebtheit
\newpage
\input{pages/chapters/06_umfrage/06_02_Beliebtheit.tex}

% Sponsoren
% \newpage
\input{pages/chapters/06_umfrage/06_03_Sponsoren.tex}

% Development
\newpage
\input{pages/chapters/06_umfrage/06_04_Development.tex}


\newpage %! new page
\cleardoubleemptypage
\section{Freie Kategorisierung der Erfolgskriterien}\label{sec:umfrage_last_question}


Im letzten Teil der Umfrage sollten die Teilnehmer verschiedene Kriterien per
\textit{Drag and Drop} sortieren. Die Fragestellung lautete
\textit{Sortieren Sie nach den für Sie wichtigsten Kriterien bei der Auswahl von OSS.}
mit folgenden Punkten zum Sortieren


\begin{multicols}{2}
    \begin{itemize}
        \setlength\itemsep{0em}
        \item Gute Dokumentation
        \item Beliebtheit
        \item Anzahl von offenen Issues/Tickets
        \item Trends
        \item Projekt hat Sponsoren
        \item []
    \end{itemize}
\end{multicols}


\noindent
Aufgrund der Übersichtlichkeit hat sich die Auswahl hier auf fünf beschränkt. Es wurde versucht
alle vorherigen Themen abzudecken.
Je nach Platzierung, haben die Kriterien Punkte bekommen, 5 Punkte für den ersten Platz, 4 für den
zweiten usw. der letzte Platz bekam einen Punkt.

Das wichtigste Kriterium ist Gute Dokumentation mit 1329 Punkten, gefolgt von Beliebtheit (1165),
Anzahl der offenen Issues/Tickets (794), Trends (624), Projekt hat Sponsoren (559).
